# TIME_WAIT状态

## 何为TIME_WAIT状态？

当接收端接收到一个closesocket的时候会出现time_wait状态，既它是TCP断开连接时必定会出现的一种状态。time_wait状态存在的时间是2msl，默认为4min。设计者们为TCP协议设计这种状态的初衷是为了保证所有的数据都能够被投递，当一个socket关闭的时候，是通过两端互发信息的四次握手过程完成的，当一端调用close()的时候，就说明本端没有数据再要发送了。这好似看来握手完成以后,socket就都应该处于关闭CLOSED状态了。但这有两个问题，首先，我们没有任何机制保证最后一个ACK能够正常传输，第二，网络上任然有可能有残余的数据包，对于这种情况我们也必须能够正常处理。